葛珮帆：立蒙面法應只針對示威者

建制派今日（3日）成立《禁蒙面法推動組》，由民建聯立法會議員葛珮帆擔任召集人，全國人大常委譚耀宗、基本法委員會副主任譚惠珠及行會成員、新民黨主席葉劉淑儀任顧問，港區全國人大代表陳曼琪、洪為民及陳曉峰、警察員佐級協會前主席陳祖光等任委員。

葛珮帆表示，在2016年旺角暴亂後已提出應該訂立《禁蒙面法》，但政府一直沒有行動，她又指，《禁蒙面法》在外國已非常普及，包括美國多個州份、加拿大、德國、法國、意大利等國均已實行，其中大部分更是國際人權公約簽署國，顯示立法並無違反人權。

她表示，加拿大所訂立的《禁蒙面法》值得香港參考，該國立法比較寬鬆，蒙面只針對參與非法集會及暴亂的人士，在執法上亦可以有豁免的範圍，包括工作、駕駛及醫療上的蒙面。

至於法例上的細節，葛珮帆表示，立法主要是希望起阻嚇作用，但由於關注組成立不久，稍後會再仔細研究立法條文。至於警察執法時是否也不能蒙面，她強調，立法主要是針對違法的示威者，不能與警方執法相提並論。

陳祖光強調，警察在日常執法時並不會蒙面，只是會在執行特別行動上，才會蒙面，或行動上有需要，例如飛虎隊執法時。

對於有消息指，政府明日（4日）將宣布引用《緊急法》訂立《禁蒙面法》，葛珮帆回應指，政府應考慮一直可行方法止暴制亂，但她強調，由於《緊急法》是有限期，當期限過後法例會終止，長遠而言，仍要靠在立法會就《禁蒙面法》立法。

葛珮帆又說，關注組將會有一系列的行動，包括已經在網上開始大簽名行動，希望市民支持。而關注組亦會草擬私人條例草案，及約見特首商討此事。

Hongkongers, are you ready to be the Ukrainians?

大家都算犯法 憑咩無罪

暴動都唔怕
會怕你 蒙面法咩

示威者？反對政府政策既都叫示威者啦，係咪全部都犯法要拉？

普選係外國都好普遍
只係習近平怕一個城市既特首都管唔掂

幫人出街戴口罩計唔計

你估佢唔想 ?

立法主要是針對違法的示威者，不能與警方執法相提並論

警察執緊法就唔會有違法行為？
所有人都有目共睹啦

差佬話 示威者會假扮市民
姐係市民就係示威者

狗想郁你 你咪係示威者囉

呢班垃撚圾建制
條法例同送中條例個Logic一撚樣

依隻狗閪最撚仆街
雖然隻隻都咁閪

解決方法如下

全民帶口罩，只要你踏出屋企門口就要帶口罩，話知你番工，番學，行街，食糖水，食宵夜都好，然後再隨街叫口號，無時無刻，想叫就叫！因為我只係帶口罩出街但無參與非法集會及暴亂，Be water極致

全民口罩，你我做到

針你老母十八代，正孽種

直接鍾意拉邊個就拉邊個喇

"立法主要是針對違法的示威者，不能與警方執法相提並論。"

岩既 人(示威者) 又點可以同狗(警方)相提並論呢

平時都係D狗控制唔到自己亂咬人先帶狗罩

黎緊可唔可以幫佢地裝修？

如果佢真系立法
可以申請司法覆核同時申請法庭禁制令禁止政府執行

Jr有排等啦

究竟係示威者
定係持械劫匪
定係無證休班警？
其實真係好難分

重點係引用"緊急法"立法

葛珮帆住邊度?

不如話只針對反中分子？

引用"緊急法"立法係可以無限期
第241章 《緊急情況規例條例》第2條
(3)根據本條條文訂立的任何規例，須持續有效至行政長官會同行政會議藉命令廢除為止。

去平機會屌7你

啱啊

下一步就唔會，共產黨你信得過？

其實過到都未必有法律效用,除非司法覆核緊急法大過基本法

都係嗰句
最緊要夠多人，唔好怕出來

重點係緊急法呀。

提出邊一個都係民主國家
香港配咩

真係要dump佢地入垃圾桶

睇下佢quote有蒙面法啲國家
全部普選國家

想講呢句好耐

on999999

We are ready for the next level of protest

司法歸邊咗好耐喇清

陳祖光強調，警察在日常執法時並不會蒙面，只是會在執行特別行動上，才會蒙面，或行動上有需要，例如飛虎隊執法時。

你想引我笑?

推

民建聯

製造end game
更加去盡，反正都係坐監

保皇黨 不嬲仆街！

成班民賤聯都無腦，與民為敵

戇鳩 係班狗眼中 所有人除左白衫同fucking幫之外都係示威者架啦

姐係擺明覺得香港人做唔到烏克蘭咁
唔知佢地立完法之後會唔會後悔呢

重點係用緊急法硬推呀屌
一早預咗你會加啲exclusion㗎啦

仆街呢條友仲話自己個學位唔係呃返黎既不攻自破

所有建制派都應該要死

以黑警既執法標準
隨時一個街坊帶口罩經過
只要佢單方面認為你進行不法活動就拉得你
即係話只要黑警鍾意就可以拉你，更極權

全民鼻敏感拎醫生紙

針埋你全家呀

人地大搖大擺喺酒店開記招，出賣完港人後，開完大搖大擺去高級餐廳興祝，再返屋企

正名: 保家衛港大行動
並唔係示威

照蒙呀屌你

野雞博士住邊？

係唔係可以轉hit an run?

緊急法先係重點
蒙面法只係掩飾

佢智障？
你宜家係路過都當示威者
個針對示威者幾個字要黎托？

點分市民同示威者拉晒697萬人吖笨

同佢講我唔撚係示威囉

成個記者會都無logic可言

屌佢老母引用嗰啲國家有普選㗎
俾埋我ok?

加拿大有普選又唔參考

結論:你話ok就ok

只針對........
咁未即係好似納粹嘅紐倫堡法案咁.只針對某D人? 示威幾時變成非法,需要被特別針對呢?

其實所謂參與非法集會你地已經當我地係犯法
既然係咁，戴左個罩有咩傷肝

佢哋係保皇
建乜制

I would said War

呢個真係要做，淨係撓過立法會立法已經係憲制危機

呢d菲律賓野雞大學博士仲無腦過中學生

所以話呢班仚家鏟竟然到而家都未有一個俾人獅鳥, 俾著係烏克蘭, 一早塞左落垃圾桶, 甚至打到重傷

鄺仔已經俾班藍屍獅鳥左, 你地醒未? 仲咁撚仁慈

你傻架?
人人平等架
立條法例淨係管你得唔得?

法例通過當然係所有人都要遵守,沒有特權同例外啦.
你都痴鳩線.

我地離贏爭d距離

支持政府政策唔叫示威者

幾時可以打9建制派

入去簽名
推上白宮將香港黑警列為恐怖組織 直接比國際制裁
記住唔好諗住十萬就夠
排得愈前, 就最受關注, 起碼過三十萬先排頭5名
唔好以為簽名無用啦, 夠數既, 真係有睇架, 之前你地簽左"你地無做錯"果個, 咪有美國議員出手反對佢提名.

列為恐怖份子, 到時班黑警比國際制裁, 邊度都唔洗去

香港人係時候學下

屌啦

普選在外國已非常普及，包括美國多個州份、加拿大、德國、法國、意大利等國均已實行，其中大部分更是國際人權公約簽署國，顯示立法並無違反人權。

不如先公佈撕毀聯合國人權公約,唔承認呢條咁嘢.
然後再立紐倫堡法案,將人分類處理,某D人係有某D權利,某D人係無.........
咁樣科學管理人類好D啵.

從來都無示威者，只有支持真普選嘅行街市民。

x 2

姐係立條法方便警察拉人

都痴撚線既

不同意見既就要拉

義士暴動都唔驚 會怕你蒙面法？
又要推 又唔敢全面實行

咁又唔好侮辱中學生
我都幾肯定就算普通地區band 2中學既學生都叻過野雞大學博士生

呢條死肥閪真係狗賊黎

個假博士上左美國制裁名單未

呢個真

普選在外國已非常普及，包括美國多個州份、加拿大、德國、法國、意大利等國均已實行，其中大部分更是國際人權公約簽署國

警狗殺人強姦都唔算犯法架好似

再咁搞落去
建制要諗下駛唔駛幫自己買定棺材了....
難道佢地無諗過嗎?!

其實最應該裝修係依家垃圾嘅屋企

但你立蒙面法就要援用緊急法架wor

如果示威但係感冒咁點算？

屌你老母

可能要掛住張醫生紙喺心口

一條法例只針對一撮人

外國係戴面具 香港人空氣差戴返個口罩啫

下下都8910區開花
全港市民永遠都處於示威區域
你又鏡頭又tg咁我戴d野保護自己係好合理

點界定係咪示威者

美國等緊名單制裁

我屌你老母都只係針對黑警

咁樂觀？和理非個班本身出黎唔會預比人告暴動 而家蒙面法一出 一定有人嚇到唔出 到時得返前線出黎 未落車就比人圍捕

明星出街帶口罩全部都要拉

反正都係都唔差在推翻你個政府
直接獨立

其實係多鳩餘,呢班嘢信用係負數,民意係負數.佢開咩會,出嚟鳩UP乜你都唔使理.
一切歸於自然法.

全民萬聖節

渣㗎

建制話示威者收咗錢 -1
收咗錢就係工作 -2
工作就可以幪面 -3
1+2+3: 示威可以幪面
Q.E.D

我地就話唔驚姐
但和理非會驚呀嘛
有部分咁難得可以克服到不反對通知書
你係咪想冇人出?

Yes. Bring on the fire! TENNOHEIKA BANZAI !

天才

1成熟─ Rare
1成熟的牛扒外圍微烤，入面75%生，就猶如臉頰的質地，十分軟腍。

3成熟─ Medium Rare
3成熟外圍微烤，入面半生，帶點紅色。

5成熟─ Medium
5成熟的牛扒外圍微烤，入面25%生，呈粉紅色，像下巴的質地，軟腍帶點韌性。

7成熟─ Medium Well
大部分顧客都會選擇7成熟，差不多熟透，牛肉帶一點粉紅色。

全熟─ Well done
全熟的牛扒呈淡啡色，英國著名廚師Gordon Ramsay曾說過將牛扒煎至全熟就不能吃到牛扒的質感及味道，就像額頭的質地，已經變得乾硬。

全生─Blue Rare
全生是比較少人會點的，外圍微烤，入面全生，呈紅色。

咁先針對佢一個先啦大家

如果我畫花塊面俾狗逗
會唔會俾狗要求抹晒佢/的返狗屋?

反咩對..讚成政府引用緊急法然後推行反蒙面法

「蒙面只針對參與非法集會及暴亂的人士」

「立法主要是針對違法的示威者」

即係如果你你冇犯法，你就可以蒙面。你犯法就唔可以蒙面？

你去非法集會前蒙面唔係犯法，只係你開始非法集結先犯蒙面法？

假學歷議員一日唔整治
呢個政府立咩法仲駛乜理?

成班奶共民賤聯全家冚家剷落地獄, 永不超生

暴政企圖轉移視線：
歐美嘅蒙面法係由真普選議會通過，
香港嘅蒙面法只係暴政濫用緊急法。

咁問題黎啦
人大對基本法有解釋權
但對緊急法應該無

警犬蒙面就冇問題 示威者蒙面就唔撚得 含撚啦

緊急立法「禁止婚前性行為。」

咁無辦法 示威者唯有針對佢

假設有示威者真係非法集結/暴動緊
仲會理蒙面犯唔犯法咩?
唔通犯法就唔蒙?

佢地真係唔驚俾人掉落垃圾桶架喎

我唔驚
但唔知非常和理非點諗

立場自動幫賣港假博士蒙面

係咪可以即刻JR佢？等有結果先可以執行？

10年

包括美國多個州份、加拿大、德國、法國、意大利等國均已實行，其中大部分更是國際人權公約簽署國，顯示立法並無違反人權。

全部民選政府有普選

香港黑警違反哂人權啦！應該受國際制裁先

葛博士你個學歷點得返黎？

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

仆你個街，香港自由之書又呃錢——大圍站

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

ON99 食屎喇 係就兩邊都無得蒙

好搵唔搵, 搵個笨柒黎搞

大大聲講
你畀真普選我地咪得囉
無人示威 咪唔使搞咁多嘢

應該要對準呢班建制派先，萬惡根源

日日口罩防流感

針乜撚嘢對示威者
係咪依家連示威遊行都唔撚俾

蒙面告終身

怕未

宣告巴基爛坦博士正式列入制裁名單
罪證如下
1。葛珮帆質疑司法機關的判決，涉嫌干預司法獨立。
15年3月下旬在特首梁振英的答問會上表示，佔中後香港出現了「警察拉人、法官放人」
2。倡立弱智登記名冊
建議設立一個自願登記冊，為弱智人士作紀錄，清楚註明其負責的社工及其家人的聯絡方法，讓警方、海關、入境事務處等部門的前線人員當遇到自稱弱智，或懷疑是弱智人士時，可以經獲授權人士查核紀錄，以確認身份，通知家人或社工前來照顧。

班恐怖份子可以蒙面殺人 咁傷天害理嘅野都講得出 佢同佢老母俾狗屌大㗎？

個學位真係流架喎

依個假博士其實野心好大
想做民賤聯主席

葛臭閪收檔啦

外國持槍者好普遍
外國一人一票選總統好普遍
外國告警察犯法好普遍

街上同時多過五個人傷風就可以控非法集會兼蒙面

搵人快d通知 NCM Yue (Solomon Yue)

香港特區政府根本就唔可以用 緊急法 去bypass立會情況下，自行立法
因為 基本法 講明，香港特區政府無權自行立法
基於基本法大於任何法律下
除非叫中共釋法，但呢家中共唔敢高調插手
因為美國睇到實

(緊急法-係港英留低既法律，當時既港督係可以利用緊急法去自行立法，因為港督有英女皇受權。
但 香港特區政府 受基本法管制，因此，特首權力比港督低。)

立啦

想睇你點收科

本身你都唔俾非法集會

D人咪又係出

全城口罩日！夠彊拉哂所有人

挑那星，係咪都非法集會蒙唔蒙面有關係？都係charge多條罪

痴9線，拉到先講，拉唔到，乜都無得你告

立咗例之後蒙佢面會點

葛珮帆，你個死仆街

最應該禁蒙面係班狗！

In theory any enactment under the emergency regulation ordinance can last indefinitely;therefore there is no such thing as “such enactment will only last for a certain period and the legco can always amend it”

Section 2(3) of the ordinance:

(3)Any regulations made under the provisions of this section shall continue in force until repealed by order of the Chief Executive in Council.

佢香港夠位拉人再諗

市民假扮市民

者係有病要帶口罩都犯法

等制裁啦

法律面前人人平等？

警察乜撚都得，示威者乜撚都唔得

戇鳩
你屈我示威ing點算
我有病落街睇醫生 咁啱喺我屋企樓下開花
我想㗎?

係你迫我架

害港害人的親政府派，你害夠所有人末。由反送中到反蒙面法，就係你哋班冇腦嘅人小丑，係到指手畫腳。好做唔做，成事不足敗事一大蘿,最慘係林女士信係對佢好，個下夠on9

不如直接啲幫佢重生

落街屌狗亂射tg既街坊都係示威者啦

多鳩餘

咁即係我唔舒服出街大個口罩都係犯法？

不如直接禁止遊行示威啦，咁咪唔怕影響到真正有需要戴口罩嘅人

We are all clowns 🤡

陳祖光強調，警察在日常執法時並不會蒙面，只是會在執行特別行動上，才會蒙面，或行動上有需要，例如飛虎隊執法時

真係龍門任你擺

即係你一蒙面就當你係示威者，可以拉咗先

唔通𠵱個蒙面法諗住判終生？
十碌都唔驚呀 驚你？

法律原來係針對一類人？
咁洗鬼立法咩
鄭始皇講乜就乜咪得囉

IQ博士

乜撚法都唔立得 佢要立唔係佢話咁就咁 唔好比呢班奴材帶住走 而家首要係清算警隊

「葛博士」發起聯署《支持訂立禁蒙面法》

大家要做嘅嘢好簡單：

1. 一齊click入去

2.碌到最低見到「Abuse Report」 或「檢舉濫用情況」click入去

3. Click
中文：「煽動仇恨、暴力或違法/無禮行為」
英文：Promotes hate, violence or illegal/offensive activities

4.Share畀身邊嘅朋友！！！

推
何妖，假博士
自己揀

全民國粹日

onl9

葛博士張沙紙咁特別，唔怪得思維都特別d

其實立就又點？
有不反對咪唔蒙囉
無不反對係咪都犯法啦

小心陰謀,當明天真係立法,又停埋區選,知大家一定唔服燒賣,仲要俾六日一3日假期大家博命? 幾日都唔等得?下星期二先宣佈唔會好啲?小心有陰濕野

冇不反對通知書唔蒙面遊行=非法集結
蒙面無俾人捉=無事
你蒙面俾人捉=非法集結+蒙面

非法集結都唔驚 點解會驚蒙面

豁免包括醫療用途

我本身都係和理非，但你而家遊行都係非犯集結嫁啦
我咪又係次次都有出

你含撚啦

唔會再玩遊行架啦,18區開花365日隨機遊擊慶祝
政府玩到咁盡,我地啲啲和平撚民意撚會比人收皮邊緣化
無底線撚會全面出擊

We are BRAVEEEEEEE!!!!!!!

點解淨係針對示威者 on99

驚閪咩，我係和理非，我就冇gear, 唔幪面出嚟，印撚住基本法個遊行，集會自由貼喺身，到時你拉我，你柒咋，幪面法反而保護咗和理非。

立法多鳩餘，犯唔犯法都鳩拉架啦，宜家你話我哋犯法就犯法㗎啦

有啲人

唔見棺材唔流眼淚

屌你老母，準備比人制裁啦

[眠建聯] 禁蒙面法推動組記者會 新晉矇眼KOL 劉毅

果然係反正下屆都輸
去盡啲可能冇人敢出黎
政府贏就得

收皮啦八婆
愈禁愈多人戴啊
仆街死啦你條老到甩骨嘅皺皮臭閪

屌，廢人講廢話

講就話係 但你街坊裝加個口罩 係狗清場前 隨便換件衫 扔左個罩 無裝係身 風險好低
但有蒙面法 你一帶就可以捉 唔帶的話露曬樣日後比人抽後算賬告非法集結嘅風險高咁多

我就無所謂呀 但對和理非我無你地咁有信心

你覺得你唔帶佢就唔會捉咩?
仲同狗講法律?

為咗針對示威者而立禁幪面法

不如針對示威者立禁呼吸法
其他人呼吸就冇事，但示威人士只要呼吸就拉

人地政府係民選架

柒頭

屌妳老母臭閪

唔係講法律 而係講緊和理非願意承受嘅風險

無蒙面法 出左反對 佢地帶住個罩黑色衫跟大隊行 係到終點後/警方清場前 只要扔左個口罩換過件衫 無裝係身就算比人搜都無事 非法集結都難入佢地

有蒙面法 口罩佢地唔敢帶 因為帶左一見就可以捉 易入罪 按加拿大個標準最高坐10年 咁如果唔帶 就易比cam影到樣 上到庭入非法集結都易左

從來都唔係講緊法唔法治 係講緊大家願意承受個風險程度呀巴打

佢話蒙面只係15日 犯暴動嘅會驚? 全民勇武指日可待

你知唔知戴同帶分別?
仲有. 口罩要提前買架咩?

蒙面法只係開緊急法先例，徹底摧毀立法程序，警暴加任意立法，香港仲衰過日治時期。

[國際戰線] 翻譯香港人既故事俾外國人聽

「We Are HKers我地係香港人」希望透過網站同各大社交平台，將香港人既故事、感受同對未來的盼望宣揚開去，等大家都知道香港係一個充滿活力既地方，而唔同背景既香港人亦正正因為對呢個家既熱愛而聯繫起來。

Website:
TG: @wearehkerrs
FB: @hkersweare
Twitter: @hkersweare
Instagram: @hkersweare
Pinterest: @hkersweare
Reddit: u/hkersweare

幫藍絲戴

陳祖生強調，警察在日常執法時並不會蒙面，只是會在執行特別行動上，才會蒙面，或行動上有需要，例如飛虎隊執法時。

屌佢，呀陳生係活响平行時空？
定成年無睇新聞/直播？
Popo而家八成都有蒙面，頭盔又貼哂反光紙。。。。。

香港民主之時 就係呢班過街老鼠人人喊打之時 一定會見到呢一刻來臨 到果時亦都係民怨積得爆煲之時 所有欺負香港人 你地一定會付出代價

咁撚低質嘅分化都有

其實你載豬咀、太陽眼鏡加帽，已遮左好多。咁算唔算蒙面？

軍權政府容不下異見人士

來吧傻豬豬
期待攬炒中

反蒙面法就只對示威者
犯法又只捉示威者
黑警大撚晒

大把內地鐵票同廢老藍狗票源，佢地配合埋內地個d偏頗新聞幫d老野洗腦，對你黎講，佢地信用評分係負，但對班無腦既廢藍選民，佢地係滿分。

話時話 佢假學歷嗰司法覆核搞成點？

票投民賤聯 香港玩撚玩！

呢條友真係讀過書架?

請定義邊啲係示威者?
定政府覺得全香港巿民都係示威者?

你意思即係要去爭取呢班嘢,教育佢地,100%嘅時候就係你成功之日係話?

大把人幫襯

咁我幫佢推廣俾d 藍屍幫襯先

針對示威者都幾好呀
以後唔做示威者了